【UGL醜聞】拒出席立會調查委員會 689笑笑口唔回應

【UGL醜聞】拒出席立會調查委員會 689笑笑口唔回應

9,907
最後更新: 1112 17:43 / 建立時間 (HKT): 1112 12:13

適中字型
較大字型

陳善南攝

【新增影片】
「全球化智庫」香港委員會今午在銅鑼灣富豪酒店舉行成立儀式，由於儀式請來前特首梁振英和基本法委員會副主任梁愛詩出席，不少傳媒到場採訪，但主辦單位稱只准在獲邀名單上的傳媒，包括人民日報、文滙、大公、商報、南早、TVB等入內採訪，蘋果、港台、有線等多間傳媒記者未能入內，只能在酒店大堂追訪梁振英。在活動開始一個半小時後，不在獲邀名單上的有線採訪人員進場，但不久後再被要求離開，返回大堂。

現為全國政協副主席的梁振英今早到場後，被問到為何未有配合立法會調查時，只面露笑容拒作回應，就在「梁粉」陳啟宗和保安護送下入場。梁振英約下午1時離開酒店，再被大批傳媒追問為何未有提交立法會調查委員會要求的文件、為何拒絕出席委員會聆訊等問題時，他仍只面露笑容，在保安護送下上車離開。

立法會調查前特首梁振英與UGL所訂協議的專責委員會，日前舉行閉門會議後，委員會主席謝偉俊指，曾聲稱全面配合委員會調查的梁振英，至今除拒出席委員會聆訊，更只提供過去已公開文件，與之前承諾有很大分別。有泛民委員警告，若梁繼續拒絕合作，就會要求立會大會授權，引用特權法傳召梁出席聆訊及提交資料。

上一則
【短片】與對手外型相似 民主黨「伍姑娘」好驚東華選民投錯人

下一則
【蘋果踢爆】師生比例愈小得分愈高 城大近3年分數僅次港大